一人一件去旅行遇到既窩心事

係京都 打算夜晚去食火焰拉麵
點知盪迷路 完全唔知自己係邊
見到有班工人係到修緊路 咁就行過去問路啦
可能大家英文都唔好 好似雞同鴨講咁
隱隱約約聽到個工人叫我地跟住佢行
最後佢揸車載左我地去間餐廳到
個路程都幾遠下
果下心入面覺得好窩心好感動
呢件事唔理過左幾多年 我都唔會忘記

推

向日見到幾個香港人向到同我講英文 明明大家都係香港人 但係嗰幾條友啲英文實在太廢所以我車走佢地 阻撚住我開工

可能佢真係咁諗

獨遊越南有日join咗個local tour,15個越南人,得我一個外國人
開始食飯之前佢地成班埋嚟教我揸筷子

D日本仔真係好有禮貌

有個死基佬摸我

係台中 一條友去左高美濕地睇日落 走個陣要趕尾班車但又搵唔到個巴士站 然後有個的士司機想黎呃我錢搭貴的 點知就有幾個大學生走埋黎話佢地都係去緊巴士站可以帶埋我路先無俾人水
落左車之後明明唔順路我搭台鐵佢地搭巴士 但都特登陪我等車(要等9個字)就係驚我一個女仔有危險 勁滾動

係巴黎鳩行入左間教堂遇到個華僑auntie，佢勁nice咁介紹左好多景點同幾間local餐廳，佢知道我地唔識法文仲帶埋我地去間餐廳幫我地翻譯份menu

佢話如果唔係要接個airbnb客佢會請埋我地上佢屋企

見到有人無銀仔打電話
有個阿伯俾左個銀仔佢地

你幾歲人.....

去餐廳食野 撩下個囡囡問佢拿line
最尾佢提出一齊自拍

最尾傾左兩句完左 日文太屎

係伊朗 一落機人生路不熟就去咗個係西面嘅旅遊冷門地區 個host好遠咁揸車去巴士站接我 再不停帶我去渡假 同host玩咗5日 好照顧我呢個外國人 認真好感動

佢地好得意

明明大家互不相識
佢地大可以唔理自己
但係佢地都咁擔心/幫自己
果下真係好窩心好感動

去旅行最開心就係認識到當地人
巴打返到香港仲有無同host聯絡？

去日本睇band show
有個架妹同我著同一件tee 跟住就一齊傾計
最後扑左3次

有機會我都要去住下體驗下
日本人真係好好心地

巴打識食
返到香港仲有無聯絡？

一月去台灣玩
臨返香港個晚腸胃炎
係間青旅到嘔到仆街又屙到屎忽開花咁個款
真係頂唔緊，半夜都要搵醫院架啦
一落到個櫃位到
個職員見到我面都青埋就啦啦聲衝出黎問我有冇事
仲教埋我點去急症室
一落到去就係大門口旁邊嘔左一堆野
唉
真係冇心
睇完醫生之後

因為走個下好衝忙
我連房卡都冇拎到
仲要搞到半夜返到去仲要佢扶住我行上去5樓幫我開門

又因為搞到成晚冇訓到
搞到我遲左起身
我拎住個喼跑落去個陣佢就問我做咩事
我就話我要一個鐘內入到桃園機場（我係住台北車站個邊）
佢就幫我搵的士，仲幫我拎埋個行李落去
開頭以為好貴，點知佢又幫我同司機講價
仲用sms問我去到機場未

鬼妹一早出黎影日出，裙入面無底褲，坐係度掛住晒露閪都唔知

喺意大利平原踩緊longboard，坐底休息咗陣
有架車經過我之後突然停低 跟住倒車
車主係個老婆婆 佢特登嚟問我冇事啊嗎

喺沙巴又係同樓上趕時間有好心人車咁有類似經歷
究竟係咪有車嘅特別好人？

冬天去日本車仔檔食拉麵
食到熱除左件外套放左係位唔記得拎
第二日行過番個車仔檔個叔叔仲認得我
仲問我係咪唔認得拎番件外套
結果我拎番後再入去食多次拉麵